中大學生會取消迎新營

【本會就取消中大學生會迎新營之聲明】

反送中運動持續至今，相繼發生多多場大型示威，當中更有數位中大義士被捕和受傷，甚至被控暴動罪。本會幹事一直於以不同方式積極參與、支援是次抗爭，然而礙於人手有限，既要外出參與抗爭，亦要處理校內相當繁重之會務，實在難以分配人手籌辦迎新營。因此本會決定取消本年度之中大學生會迎新營，以投放更多時間、資源於處理外、內務事宜。

每逢炎夏，中大學生會迎新營一向是中大最早舉行之迎新營，令新生認識中大校園文化，同時讓有意加入「中央三莊」（幹事會、學生報、校園電台）的新生了解更多。學生會迎新營的檔期必須於學系迎新營（細O)舉行之先、新生迎新日之後，然而現正值反送中運動期間，日期難以遷就多於周末舉行的集會示威。加上人手安排之問題，本會必須作出取捨，取消中大學生會迎新營。

迎新營為新生建立大學生活的社交圈子，鞏固其對中大人之身份認同，亦有不少迎新營保留公民教育元素，因此我等實難完全否定迎新營之價值。反送中抗爭發展至今，本會此決定並非鼓勵眾迎新營籌委「罷O」，而是希望各位能再三思考迎新營於如此社會時局之意義為何，如何決定迎新營之形式，或是否繼續籌辦迎新營，而一切決定權皆於各籌委手中，本會無意干預。本會非常欣賞某些迎新營籌委有意將之轉型，以及考慮到新生、輔員離營安排，使之配合社會時勢，其彈性安排令參與同學能參與抗爭。迎新營應該取消與否，相信各籌委自有其考慮因素，本會尊重所有同學之決定。

這場運動引起同學理性討論並分析迎新營的價值，同時啟發同學思考其意義。中大人一直以擁抱人文精神為傲，在這場運動中，不少中大同學參與其中，加上對迎新營之討論，盡顯同學對社群之關懷及人文精神。無論各學系、書院之迎新營繼續與否，本會亦希望中大同學能謹記在討論裏辨清的思想，於未來的迎新營之中，繼續傳承中大人所珍視的價值予新生。

Ho ball 睇撚住其他u呢啲時勢係到玩ocamp po撚曬story 真係

好呀反正ocamp都弱鳩智

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

中大好似有大細o，學生會個ocamp?
其他呢⋯⋯